發展局副局家族農地曝光 4座違規建築 部份疑分劏出租

發展局副局長廖振新上任後申報，自己繼承了父親在元朗一幢村屋和農地的權益，不過一直拒絕透露位置。《蘋果》調查後找到有關農地，但就發現該幅近萬呎的農地上除了一間村屋外，尚有多間未經批准的非法建築；其中一間千呎平房，更被劏成4個獨立單位，疑作出租之用。廖振新回覆時承認涉事農地是他繼承的遺產，但稱農地由先父及遺產管理人負責，未有回應非法建築的用途問題；有立法會議員質疑廖有意隱瞞，批評是嚴重誠信問題。

廖振新有份的家族地皮位於元朗大旗嶺村，一共有3個地段（DD116的3232號、3237號及3238號分段A，下稱地段1、2及3），面積合共約9,200平方呎。廖振新的父親名叫廖金水，根據土地註冊處資料，3個地段現時仍然在廖金水名下，相關土地文件上簽名與廖振新結婚證書上的父親簽名相同。
廖振新在發展局的申報中聲稱自己繼承了父親「一幢村屋及農地」的六分一權益，不過記者現場視察，就發現農地上不止得一間村屋，而是有5座建築之多。
其中面積最大的一間單層平房位於地段2，以石屎興建，佔地約1,000呎。今年6月《蘋果》曾因附近出現的泥頭山而到村內航拍，當時拍到平房仍有完整的白色屋頂，但現時已經被拆去。屋內的傢俬物件大部分已被清走，但仍可見洗手盆、淋浴間等設施，亦舖有入牆的電線和電視天線，可見平房本來是住宅，而且非臨時搭建性質。
由於現時屋頂已被拆去，由航拍可以看見屋內的間隔，平房被間成4個互不相通的單位，每個單位都有獨立入口和洗手間，加上屋外可見平房接駁著3個獨立水錶，種種跡象都顯示平房原本可能是劏成獨立單位出租。
旁邊的地段1亦有一間面積較小的平房，比較高空照片，應在過去一年才加建，但現時亦在清拆中。地政處向《蘋果》確認地段1和2上的平房均為未經批准興建的構築物，處方已向業權人發警告信要求清拆；其中地段2較大的一間由於曾接獲投訴，在4月已發警告信，但至上週五、即處方回覆當日才正式「釘契」。
至於廖申報的村屋位於地段3，是唯一申請了建屋牌照的地段，屋牌在2000年修訂後容許地段上可以興建一座最多兩層、總樓面面積不得超出1,100呎的屋宇。雖然村屋合規，但屋前卻有兩座較矮的兩層建築，地政處指其中一座是未經批准的構築物，另一座雖然是獲發農用批准書興建，但面積和高度均不符合批准書規定，地政處亦已發信要求糾正。
發展局回覆指，有關農地是廖振新佔六分一的遺產，又稱農地相關的事宜一直由其父親處理，現時則由遺產管理人負責。局方辯稱，廖本人未正式擁有農地，亦非遺產管理人，只稱「據了解」遺產管理人會配合當局執管行動。至於廖何時得悉農地有非法建築、是否作出租牟利等問題，發展局一概沒有回應。
立法會議員林卓廷批評廖振新有「好大嘅誠信問題」，認為廖如果一早知悉自己繼承的物業有非法建築問題，就應主動向公眾交代，「佢無咁做，反而係等傳媒揭發先回應事件，令人質疑佢係有心隱瞞」，又指即使未完成繼承程序，亦可先交代非法建築問題及處理方法。他指前發展局政治助理何建宗都是因未有申報家族在古洞的物業而辭職，反映事件性質並不輕微，而是重要誠信危機。

廖振新家族持有的地皮位於元朗大旗嶺村的邊陲，旁邊連接大片農地。

清拆中的平房連接3個獨立水錶，顯示平房的單位早前可能是分別出租。

劏房波 2.0

賴老豆

過多幾年做埋財政司

農地起數，無收信 ？

正呀
有地先做到發展局
死大仔先做到教育局
唔識用ipad做創科局
破壞司法獨立做律政司

呢個POST應該唔會有五毛

狗官全面入場

咁多年無一個有事, 個個越黎越大膽

我估最後又冇事

三色貓出嚟吠幾句丫

無啲貪污犯法,强奸細路仔大肚婆呢的生活小節, 點放心比你坐呢個位？